\begin{acknowledgements}
Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh. Segala puji bagi Allah SWT yang telah memberikan kemudahan sehingga dapat menyelesaikan laporan Tugas Akhir ini, tanpa pertolongan-Nya mungkin penulis tidak akan sanggup menyelesaikannya dengan baik. Shalawat dan salam semoga terlimpah curahkan kepada Nabi Muhammad SAW beserta sahabat dan keluarga Beliau. 
\par
Laporan ini disusun untuk memenuhi kelulusan matakuliah Tugas Akhir pada Program Studi DIV Teknik Informatika. Proses Tugas Akhir ini juga tidak terlepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, pada kata pengantar ini penulis menyampaikan teriamakasih kepada:
\begin{enumerate}
    \item Allah SWT, karena dengan Rahmat dan Ridho-Nya kami dapat menyelesaikan tugas ini.
    \item Kedua orang tua, kakak dan keluarga dan teman-teman saya yang telah mendorong dan memberi semangat kepada saya.
    \item Roni Habibi, S.Kom., M.T. selaku Pembimbing Utama dan Penguji Utama dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini.
    \item M.Harry K Saputra, S.T., M.T.I. selaku Pembimbing Pendamping dan Penguji pendamping dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini.
    \item M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika Tahun Akademik 2018/2019.
    \item Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I selaku Koordinator Tugas Akhir Tahun Akademik 2018/2019.
  
    \end{enumerate}
\par
Penulis telah membuat laporan ini dengan sebaik-baiknya, diharapkan memberikan kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun, terimakasih. 
\par
\begin{raggedleft}
Bandung,  2019

\end{raggedleft}

\end{acknowledgements}

